【反修例】歐洲議會通過制裁 促歐盟停向香港出口人群管制裝備

▲ 反修例引發連串風波，歐洲議會通過議案，停向香港出口人群管制裝備。

反修例爭議在海外也持續發酵。歐洲議會通過議案，促歐盟暫停向香港出口或違人權的人群管制裝備。議會議長會將建議轉交歐洲理事會、歐盟成員國28位領袖、歐盟委員會以及中國和香港特區政府。

歐洲議會本港時間下午4時緊急辯論香港情況，多名議員發言關注修訂逃犯條例及引發的示威。這是1997年香港回歸以來，歐洲議會首次針對香港提出制裁。

議案由多名歐洲議會議員發起，內容表示深切關注香港修訂《逃犯條例》，聲援香港人和平示威反修訂、支持民主及人權，並促請港府對警方過度使用武力的爭議進行獨立調查，以及對4名年輕示威者喪生致深切哀悼。

推動議案歐洲議會議員同時亦強調尊重「一個中國」原則，但促請中方尊重一國兩制，停止「干涉香港內政」。

歐洲議會除了討論香港外，亦會討論美國墨西哥邊境事宜，以及俄羅斯等有關侵害人權、民主與法治的個案。

提防熱普仇城毛五派搞分化
721記得五大訴求

肯定準備搵支拿入武器

肯定準備搵支那入武器

分分鐘係冇煙出嘅催淚彈